## модели разработки ПО
### Хаос-модель
Этапы разработки:
- Разработка
- Исправление ошибок
- Разработка
- Исправление ошибок

Преимущества: привычно  
Недостатки: непредсказуемо

### Waterfall

Тип модели: водопадная  
Методология: RUP, CleanRoom  
Практики:
- согласование требований
- формальные способы оценки

качества, Code freeze

Этапы разработки:
- Анализ
- Проектирование
- Разработка / Реализация
- Тестирование / Внедрение
- Исправление ошибок / Эксплуатация

Преимущества:
- нивелирование рисков
недопонимания
- высокая прогнозируемость

Недостатки:
- рост рисков с ростом
длительности проекта
- нехватка оперативной
обратной связи

![waterfall](/arch/images/waterfall.jpg)


### Итеративная модель
Тип модели: итеративная  
Методология: Scrum, Kanban, RUP, AUP, XP  
Практики:
- последовательная разработка
- дробление фич
- регулярное внедрение
- поддержка последней рабочей версии

Этапы разработки:
- планирование итерации
- реализация итерации
- сбор результатов, ОС
- внесение изменений

Преимущества:
- контакт с заказчиком
- гибкость продукта

Недостатки:
- непродуманность решений
- отсутствие цельного видения продукта

![интерактивная модель](/arch/images/iterative_model.jpg)

Спиральная модель
- Сбор требований и планирование
- Планирование на основе изменений
- Анализ риска на основе начальных требований
- Анализ риска на основе изменений
- Переход к готовой системе
- Выпуск версии системы
- Оценка заказчиком
- Выпуск версии системы

![спиральная модель](/arch/images/spiral_model.jpg)

## Двенадцать принципов Agile

1. Наивысшим приоритетом для нас является удовлетворение потребностей заказчика, благодаря регулярной и ранней поставке ценного программного обеспечения
2. Изменение требований приветствуется, даже на поздних стадиях разработки. Agileпроцессы позволяют использовать изменения для обеспечения заказчику конкурентного преимущества
3. Работающий продукт следует выпускать как можно чаще, с периодичностью от пары недель до пары месяцев
4. На протяжении всего проекта разработчики и представители бизнеса должны ежедневно работать вместе
5. Над проектом должны работать мотивированные профессионалы. Чтобы работа была сделана, создайте условия, обеспечьте поддержку и полностью доверьтесь им
6. Непосредственное общение является наиболее практичным и эффективным способом обмена информацией как с самой командой, так и внутри команды
7. Работающий продукт — основной показатель прогресса
8. Инвесторы, разработчики и пользователи должны иметь возможность поддерживать постоянный ритм бесконечно. Agile помогает наладить такой устойчивый процесс разработки
9. Постоянное внимание к техническому совершенству и качеству проектирования повышает гибкость проекта
10. Простота — искусство минимизации лишней работы — крайне необходима
11. Самые лучшие требования, архитектурные и технические решения рождаются у самоорганизующихся команд
12. Команда должна систематически анализировать возможные способы улучшения эффективности и соответственно корректировать стиль своей работы

## Выбор модели или методологии разработки

![выбор модели](/arch/images/choose_model.jpg)
